\begin{landscape}


	\chapter{Requisitos de Usuário}
	\label{sec-requisitos}

	\noindent {\large Tomando por base o contexto do sistema, foram identificados os seguintes requisitos de usuário e regras de negócio:}
	
	\newcounter{rfcount}
	\renewcommand*\therfcount{RF-\arabic{rfcount}}
	\newcommand*\RF{\refstepcounter{rfcount}\therfcount}
	\setcounter{rfcount}{0}
	
 \begin{longtable}{|c|p{16.5cm}|c|p{2.3cm}|}
 			
			\caption{Requisitos Funcionais} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
 					
 			Identificador &  Descrição  &  Prioridade   &  	Depende   \\ \hline
			
			\RF\label{rf-cadastro-SysMap} & O sistema deve permitir o cadastro de SysMap pelo Dono do SysMap, com as seguintes informações: nome, objetivo, perguntas de pesquisa; string de busca, período, área, tipo de publicação, fontes, critérios de inclusão, critérios de exclusão; e artigos de controle & Alta & \ref{rn-SysMap-Owner} \\ \hline
			
			\RF\label{rf-cadastro-Research-Questions} & O sistema deve permitir o cadastro das perguntas de pesquisa pelo Dono do SysMap, com as seguintes informações: identificador, descrição, justificativa e possíveis respostas & Alta & \ref{rn-SysMap-Owner}, \ref{rf-cadastro-SysMap} \\ \hline
			
			\RF\label{rf-cadastro-Criteria} & O sistema deve permitir o cadastro de critérios pelo Dono do SysMap, com as seguinte informações: identificador, descrição e tipo de critério & Alta & \ref{rn-SysMap-Owner}, \ref{rf-cadastro-SysMap} \\ \hline	
			
			\RF\label{rf-cadastro-Control-Articles} & O sistema deve permitir o cadastro dos  artigos de controle pelo Dono do SysMap, com as seguintes informações: identificador, título e fonte & Alta & \ref{rn-SysMap-Owner},, \ref{rf-cadastro-SysMap} \\ \hline		
			  
			\RF\label{rf-invite-Research} & O sistema deve permitir o cadastro e remoção de acadêmico em um SysMap pelo Dono do SysMap & Alta &  \ref{rn-SysMap-Owner}, \ref{rf-cadastro-SysMap} \\ \hline
			
			\RF\label{rf-crud-Research} & O sistema deve permitir que o Pesquisador do SysMap gerencie um resultado bruto do SysMap, o resultado bruto possui: número, fonte, ano, título, autores, lugar, DOI, resumo e palavras-chave. & Alta & \ref{rf-cadastro-SysMap}, \ref{rf-invite-Research} \\ \hline 
			
			\RF\label{rf-Research-Run-Search} & O sistema deve permitir que o Pesquisador do SysMap execute uma busca automática usando a string de busca e colete todos os resultado brutos encontrados & Alta & \ref{rf-cadastro-SysMap}, \ref{rf-invite-Research} \\ \hline 			
			
			\RF\label{rf-Groups-Result} & O sistema deve permitir que o Dono do SysMap execute um agrupamento automático dos resultado brutos por título e ano, gerando assim entradas, que possuem identificador, nome pdf, arquivo pdf, filtro inicial e filtro final. & Alta & \ref{rf-cadastro-SysMap}, \ref{rn-SysMap-Owner}, \ref{rn-SysMap-Owner} \\ \hline

			\RF\label{rf-Validate-Entries} & O sistema deve permitir que o Dono do SysMap execute uma ação de validação das entradas encontradas até o momento & Alta & \ref{rf-cadastro-SysMap}, \ref{rn-SysMap-Owner} \\ \hline			
			
			\RF\label{rf-Assign-Entries} & O sistema deve permitir que o Dono do SysMap divida as entradas entre os Pesquisadores do SysMap para que esses possam ficar responsáveis pelas mesmas & Alta & \ref{rf-cadastro-SysMap}, \ref{rn-SysMap-Owner}, \ref{rf-Groups-Result} \\ \hline

			\RF\label{rf-pdf-Upload} & O sistema deve permitir que o Pesquisador do SysMap faça upload de uma publicação & Alta & \ref{rf-cadastro-SysMap}, \ref{rf-Groups-Result} \\ \hline			
			
			\RF\label{rf-Export-Data} & O sistema deve permitir que o Pesquisador do SysMap exporte as informações do mapeamento sistemático produzidas até o passo atual & Média & \ref{rf-cadastro-SysMap} \\ \hline	
			
			\RF\label{rf-View-Data} & O sistema deve permitir que o SysMap Research visualize as informações do mapeamento sistemático produzidas até o passo atual & Média & \ref{rf-cadastro-SysMap} \\ \hline	
			
			\RF\label{rf-First-Filter} & O sistema deve permitir que o Pesquisador do SysMap filtre uma entrada que tenha sido atribuída a ele, considerando apenas título, palavras-chave e keywords & Média & \ref{rf-cadastro-SysMap},
			\ref{rf-invite-Research},
			\ref{rf-Validate-Entries},
			\ref{rf-Assign-Entries} \\ \hline				
			
			\RF\label{rf-Answer-RQ} & O sistema deve permitir que o Pesquisador do SysMap responda as perguntas de pesquisa para uma entrada que foi atribuída a ele & Média & \ref{rf-cadastro-SysMap},
			\ref{rf-invite-Research},
			\ref{rf-Validate-Entries},
			\ref{rf-Assign-Entries},
			\ref{rf-First-Filter} \\ \hline			
			
\end{longtable}





\newcounter{rncount}
\renewcommand*\therncount{RN-\arabic{rncount}}
\newcommand*\RN{\refstepcounter{rncount}\therncount}
\setcounter{rncount}{0}

\begin{longtable}{|c|p{16.5cm}|c|p{2.3cm}|}
			
			\caption{Regras de Negócio} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
 			
 			Identificador & Descrição  &  Prioridade      \\ \hline	
					
			\RN\label{rn-SysMap-Owner}  & Quando um acadêmico cria um SysMap automaticamente ele vira o Dono do SysMap & Alta\\ \hline 
	 
\end{longtable}
	


\newcounter{rnfcount}
\renewcommand*\thernfcount{RNF-\arabic{rnfcount}}
\newcommand*\RNF{\refstepcounter{rnfcount}\thernfcount}
\setcounter{rnfcount}{0}


\begin{longtable}{|c|p{12.5cm}|p{3.1cm}|c|c|}
	
			\caption{Requisitos Não Funcionais}\\ \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
 					
 			Identificador &	Descrição  & Categoria  & Escopo  & Prioridade   \\ \hline		
					
			\RNF\label{rnf-Portabilidade}  & A ferramenta deve estar disponível como uma aplicação Web, acessível a partir dos principais navegadores disponíveis no mercado. & Portabilidade & 	Sistema  &	Alta \\	\hline 
					
			\RNF\label{rnf-facilidade-aprendizado}  & A ferramenta dever ser de aprendizado fácil, não sendo necessário nenhum treinamento especial para seu uso.  & Facilidade de Aprendizado  & Sistema &	Média   \\ \hline 
					
			\RNF\label{rnf-facilidade-operacao}  & A ferramenta deve ser de fácil operação, não sendo necessário uso contínuo para uma boa operação do sistema.  &	Facilidade de Operação  & Sistema &	Alta  \\ 	\hline 
					
			\RNF\label{rnf-seguranca-acesso}  & O sistema deve controlar o acesso as funcionalidades.  &	Segurança de acesso  &  Sistema 	 &	Alta  \\ \hline 
					
			\RNF\label{rnf-reusabilidade}  & O desenvolvimento do sistema deve explorar o potencial de reutilização de componentes, tanto no que se refere ao desenvolvimento com reúso quanto ao desenvolvimento para reúso.  & Reusabilidade  &	Sistema & Média  \\\hline 
				
\end{longtable}	
\end{landscape}